**弗里德里希·威廉·格奥尔格·阿道夫**（**Friedrich Wilhelm Georg
Adolf**，），简称黑森-卡塞尔伯爵弗里德里希，黑森-卡塞尔-鲁姆彭海姆领地伯爵，前[选侯](../Page/选侯.md "wikilink")[弗里德里希·威廉于](../Page/弗里德里希·威廉_\(黑森选侯\).md "wikilink")1875年去世后成为[黑森家族卡塞尔支族长](../Page/黑森统治者列表.md "wikilink")，称黑森-卡塞尔领地伯爵。

## 生平

弗里德里希·威廉·格奥尔格·阿道夫于1820年11月26日生于[丹麦](../Page/丹麦.md "wikilink")[哥本哈根](../Page/哥本哈根.md "wikilink")。1839年至1841年曾在[科隆求学](../Page/科隆.md "wikilink")。曾服役于丹麦军队，1837年成为[上尉](../Page/上尉.md "wikilink")，1843年成为[少将](../Page/少将.md "wikilink")，1851年被授予[中将军衔](../Page/中将.md "wikilink")。在1842年，弗里德里希乘坐丹麦海军“特提斯号”[巡防艦巡游](../Page/巡防艦.md "wikilink")[地中海](../Page/地中海.md "wikilink")，访问了[君士坦丁堡](../Page/君士坦丁堡.md "wikilink")。一路上还访问了许多欧洲国家。

### 丹麦王位[假定继承人](../Page/假定继承人.md "wikilink")

1839年12月3日，丹麦国王[弗雷德里克六世去世](../Page/弗雷德里克六世.md "wikilink")。由于他的两个儿子刚出生便去世，他的堂弟，假定继承人弗雷德里克的儿子，前[挪威国王](../Page/挪威君主列表.md "wikilink")[克里斯蒂安·弗雷德里克继位](../Page/克里斯蒂安八世.md "wikilink")，成为国王**克里斯蒂安八世**。克里斯蒂安八世的妹妹便是黑森-卡塞尔的弗里德里希的母亲，也就是说弗里德里希是当时丹麦国王的[外甥](../Page/外甥.md "wikilink")。克里斯蒂安八世有一个儿子，[弗雷德里克·卡尔·克里斯蒂安](../Page/弗雷德里克七世.md "wikilink")，即后来的丹麦国王弗雷德里克七世。这时的丹麦王位继承顺序如下：

1.  [弗雷德里克王储](../Page/弗雷德里克七世.md "wikilink")，国王独子，1808年生，1839年时已经历一次失败的婚姻，尚无子嗣。
2.  弗雷德里克·斐迪南王子，国王的弟弟，1792年出生，1829年娶前国王弗雷德里克六世的长女卡洛琳娜，尚无子嗣。

当时的丹麦王室仅存这三位男嗣，如果他们都无嗣去世，根据[弗雷德里克三世颁布的继承法](../Page/弗雷德里克三世.md "wikilink")，丹麦王位将通过女性继承，与末代国王亲缘关系最近的女性的后代将成为国王。

  - 国王的长妹尤利安妮·索菲，1788年生，1812年嫁给黑森-菲利普斯塔尔-巴赫菲尔德的威廉，当时尤利安妮·索菲已成为寡妇且没有子嗣，于1850年去世。
  - 国王的幼妹路易丝·夏洛特，1789年生，即黑森-卡塞尔的弗里德里希的母亲。
  - 国王的大侄女，即前国王的大女儿卡洛琳娜，1793年生，嫁给了国王的弟弟弗雷德里克·斐迪南王子，尚无子嗣。
  - 国王的小侄女，即前国王的小女儿威廉明妮，1808年生，1828年与现在的王储弗雷德里克结婚，后离婚。1838年嫁给[石勒苏益格-荷尔斯泰因-宗德堡-格吕克斯堡公爵](../Page/石勒苏益格-荷尔斯泰因统治者列表.md "wikilink")[卡尔](../Page/卡尔_\(石勒苏益格-荷尔斯泰因-宗德堡-格吕克斯堡\).md "wikilink")，尚无子嗣。
  - 国王的堂姐兼岳母，即前国王的妹妹路易丝·奥古斯塔，1771年生，1786年嫁给[石勒苏益格-荷尔斯泰因-宗德堡-奥古斯滕堡公爵](../Page/石勒苏益格-荷尔斯泰因统治者列表.md "wikilink")[弗里德里希·克里斯蒂安二世](../Page/弗里德里希·克里斯蒂安二世_\(石勒苏益格-荷尔斯泰因-宗德堡-奥古斯滕堡\).md "wikilink")，有二子一女。

黑森-卡塞尔的弗里德里希因此成为丹麦王位的第五顺位继承人。由于前三位继承人都不可能再有子嗣，他成为王储弗雷德里克的假定继承人，一旦王储弗雷德里克无嗣去世，他将成为丹麦国王。

但到了19世纪40年代，出现了两个问题：第一是德丹关系日益恶化，而弗里德里希是德国贵族；第二是1844年黑森-卡塞尔的弗里德里希与[俄罗斯女大公亚历山德拉](../Page/俄罗斯.md "wikilink")·尼古拉耶芙娜结婚，而丹麦人民一向对俄罗斯没有任何好感。

1848年1月20日，丹麦国王克里斯蒂安八世去世，弗雷德里克王储登基成为国王**弗雷德里克七世**。黑森-卡塞尔的弗里德里希成为丹麦王位第四顺位继承人。同年3月29日，[第一次石勒苏益格战争爆发](../Page/第一次石勒苏益格战争.md "wikilink")。战争在1850年结束，丹麦巩固了对石勒苏益格的统治，以石勒苏益格-荷尔斯泰因-宗德堡-奥古斯滕堡公爵[克里斯蒂安](../Page/克里斯蒂安_\(石勒苏益格-荷尔斯泰因-宗德堡-奥古斯滕堡\).md "wikilink")（弗里德里希·克里斯蒂安二世与丹麦的路易丝·奥古斯塔之子）为首的分离活动失败。同年王位的第三顺位继承人尤利安妮·索菲去世，黑森-卡塞尔的弗里德里希成为第三顺位继承人。

1851年，黑森-卡塞尔的弗里德里希与他的母亲，以及他的大姐，丹麦王位第四顺位继承人玛丽·路易丝宣布放弃丹麦王位继承权，将其让给第五顺位继承人，弗里德里希的二姐[黑森-卡塞尔的路易丝](../Page/黑森-卡塞尔的路易丝_\(丹麦王后\).md "wikilink")。路易丝的夫君[石勒苏益格-荷尔斯泰因-宗德堡-格吕克斯堡的克里斯蒂安亲王于次年被选为丹麦王储](../Page/克里斯蒂安九世.md "wikilink")，后登基成为国王克里斯蒂安九世。

### 黑森选侯家族族长

1866年，黑森选侯国被[普鲁士吞并](../Page/普鲁士.md "wikilink")，选侯[弗里德里希·威廉被迫逊位](../Page/弗里德里希·威廉_\(黑森选侯\).md "wikilink")。1867年他的父亲威廉去世，他成为黑森-鲁姆彭海姆领地伯爵。1875年，前选侯弗里德里希·威廉在[布拉格去世](../Page/布拉格.md "wikilink")，他成为黑森家族卡塞尔支族长，称黑森-卡塞尔领地伯爵。

弗里德里希·威廉·格奥尔格·阿道夫于1884年10月14日在[美因河畔法兰克福去世](../Page/美因河畔法兰克福.md "wikilink")，终年63岁。

## 婚姻与子女

弗里德里希·威廉·格奥尔格·阿道夫于1844年1月28日与[俄罗斯沙皇](../Page/俄国君主列表.md "wikilink")[尼古拉一世的第三个女儿](../Page/尼古拉一世_\(俄国\).md "wikilink")[亚历山德拉·尼古拉耶芙娜](../Page/亞歷山德拉·尼古拉耶夫娜女大公_\(黑森-卡塞爾王妃\).md "wikilink")（1825年6月25日—1844年9月10日）结婚，亚历山德拉在生产第一个孩子威廉时因难产去世，母子都没有保住。

弗里德里希于1853年5月16日娶普鲁士公主[玛利亚·安娜·弗里德里克](../Page/玛利亚·安娜·弗里德里克.md "wikilink")（Maria
Anna
Friederike，1836年5月17日—1918年6月12日）为第二任妻子。安娜是普鲁士王子卡尔的小女儿，[普鲁士国王](../Page/普鲁士国王列表.md "wikilink")[腓特烈·威廉三世的孙女](../Page/腓特烈·威廉三世.md "wikilink")。二人育有三子三女：

  - 長子[**弗里德里希·威廉**·尼库劳斯·卡尔](../Page/弗里德里希·威廉·尼库劳斯·卡尔_\(黑森-卡塞尔\).md "wikilink")（**FRIEDRICH
    WILHELM Nikolaus Karl**，1854年10月15日—1888年10月14日），黑森家族卡塞尔支族长，因海难去世。
  - 长女**[伊丽莎白·亚历山德拉·玛利亚·夏洛特·路易丝](../Page/伊丽莎白·亚历山德拉·玛利亚·夏洛特·路易丝.md "wikilink")**（**Elisabeth
    Alexandra Maria Charlotte
    Luise**，1861年6月13日—1955年1月1日），1884年与[安哈尔特-德绍公爵](../Page/安哈尔特统治者列表.md "wikilink")[弗里德里希一世的长子公爵世子利奥波德结婚](../Page/弗里德里希一世_\(安哈尔特\).md "wikilink")，有一女。
  - 次子[**亚历山大·弗里德里希**·威廉·阿尔布雷希特·格奥尔格](../Page/亚历山大·弗里德里希_\(黑森-卡塞尔\).md "wikilink")（**ALEXANDER
    FRIEDRICH Wilhelm Albrecht
    Georg**，1863年1月25日—1945年3月26日），黑森家族卡塞尔支族长，1925年放弃给他的弟弟。
  - 三子[**弗里德里希·卡尔**·路德维希·康斯坦丁](../Page/弗里德里希·卡尔.md "wikilink")（**FRIEDRICH
    KARL Ludwig
    Konstantin**，1868年5月1日—1940年5月28日），1918年被选为[芬兰国王](../Page/芬兰君主列表.md "wikilink")，同年宣布放弃王位，1925年成为黑森家族卡塞尔支族长。
  - 次女**[玛丽·泊丽克仙妮·奥尔嘉·维多利亚·达格玛·安娜](../Page/玛丽·泊丽克仙妮·奥尔嘉·维多利亚·达格玛·安娜.md "wikilink")**（**Marie
    Polyxene Olga Viktoria Dagmar Anna**，1872年4月29日—1882年8月16日）
  - 三女**[西比尔·玛格丽塔·克里丝塔·提拉·赫德维希·卡特琳娜](../Page/西比尔·玛格丽塔·克里丝塔·提拉·赫德维希·卡特琳娜.md "wikilink")**（**Sibylle
    Margaretha Christa Thyra Hedwig
    Catharina**，1877年6月3日—1953年2月11日），1898年与[弗里德里希·冯·温克男爵结婚](../Page/弗里德里希·冯·温克男爵.md "wikilink")，1923年离婚。

## 家世

|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |

**弗里德里希·威廉·格奥尔格·阿道夫的祖辈们**

[Category:布拉班特王朝](../Category/布拉班特王朝.md "wikilink")